Als Basis für die Planungssoftware für Multicopterflüge wird, wie in 
\autoref{subsubssec:UE4} beschrieben, die \ac{UE4} Kite Demo benutzt.
Dadurch können \ref{text:Copter}, \ref{text:Pedestrian}, \ref{text:Minimap}, 
\ref{text:FocalLength}, \ref{text:Crop}, \ref{text:Height}, 
\ref{text:FlightSpeed}, \ref{text:SpeedDisplay}, \ref{text:HideDisplay}, 
\ref{text:HelpScreen} und \ref{text:YInvert} erfüllt werden. \index{Kite Demo} 
Dazu muss zunächst die Kite-Demo als \ac{UE4}-Projekt heruntergeladen werden. 
Dies geschieht mittels des \QuoteM{Epic Game Launchers}. Das entstehende 
Projekt findet sich unter:

\begin{sloppypar}
\QuoteM{\texttt{C:/""Program~File/""Epic~Games/""Launcher/""VaultCache/""KiteDemo\_4.10/""data/}}
\end{sloppypar}
und ist sehr groß (ca. 24 \ac{GB}). Von diesem Inhalt wird nur ein kleiner 
Teil gebraucht, namentlich sind das folgende Teile:

\begin{footnotesize}
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{\Itemizespace}
	\item Die Blueprints für die Steuerung:
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{\Itemizespace}
		\item \texttt{Content/Blueprints/Curves/CamFringeCurve.uasset}
		\item \texttt{Content/Blueprints/BP\_HoverDrone.uasset}
		\item \texttt{Content/Blueprints/MyCharacter.uasset}
		\item \texttt{Content/Blueprints/MyPC.uasset}
	\end{itemize}
	\item Die C++-Klassen, von denen die Blueprints erben:
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{\Itemizespace}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Private/GDC\_Demo.cpp}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Private/GDC\_DemoCharacter.cpp}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Private/GDC\_DemoGameMode.cpp}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Private/GDC\_DemoPC.cpp}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Private/HoverDroneMovementComponent.cpp}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Private/HoverDronePawn.cpp}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Public/GDC\_ControlMode.h}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Public/GDC\_Demo.h}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Public/GDC\_DemoCharacter.h}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Public/GDC\_DemoGameMode.h}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Public/GDC\_DemoPC.h}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Public/HoverDroneMovementComponent.h}
		\item \texttt{Source/GDC\_Demo/Public/HoverDronePawn.h}
	\end{itemize}
	\item Die Geräusche, die der Fußgänger und der Multicopter erzeugen:
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{\Itemizespace}
		\item \texttt{Content/KiteDemo/Audio/Footsteps/Footstep\_Grass\_Loop.uasset}
		\item \texttt{Content/""KiteDemo/""Audio/""Footsteps/""Footstep\_Grass"-Run\_01.uasset} bis \\
			  \texttt{Content/KiteDemo/Audio/Footsteps/Footstep\_GrassRun\_04.uasset}
		\item \texttt{Content/KiteDemo/Audio/Footsteps/Footstep\_GrassWalk\_01.uasset} bis \\
			  \texttt{Content/KiteDemo/Audio/Footsteps/Footstep\_GrassWalk\_05.uasset}
		\item \texttt{Content/KiteDemo/Audio/Footsteps/Footstep\_GrassWalk\_Loop\_Cue.uasset}
		\item \texttt{Content/KiteDemo/Audio/Footsteps/Footstep\_Jump\_Cue.uasset}
		\item \texttt{Content/KiteDemo/Audio/Footsteps/Footstep\_Land\_Cue.uasset}
		\item \texttt{Content/KiteDemo/Audio/HoverCraft\_Sounds/Hover\_Loop\_Cue.uasset}
		\item \texttt{Content/KiteDemo/Audio/HoverCraft\_Sounds/hover\_new\_loop.uasset}
		\item \texttt{Content/KiteDemo/Audio/HoverCraft\_Sounds/hover\_new\_start.uasset}
		\item \texttt{Content/KiteDemo/Audio/HoverCraft\_Sounds/hover\_new\_stop.uasset}
		\item \texttt{Content/KiteDemo/Audio/HoverCraft\_Sounds/Hover\_Wind\_02.uasset}
		\item \texttt{Content/KiteDemo/Audio/UI/ui\_beep\_off.uasset}
		\item \texttt{Content/KiteDemo/Audio/UI/vo\_walk\_Cue.uasset}
	\end{itemize}
	\item Das \ac{UI}:
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{\Itemizespace}
		\item \texttt{Content/UI/}
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{footnotesize}

Diese Dateien und Ordner einfach in ein neues, leeres C++-Projekt zu 
kopieren, reicht nicht, denn dann finden die Blueprint-Klassen ihre C++-
Eltern nicht mehr. Um dies zu vermeiden, muss in der 
\texttt{Config/DefaultEngine.ini} Datei des neuen Projektes (Simucopter) eine 
Weiterleitung erzeugt werden:

\smallskip
\texttt{[/Script/Engine.Engine] \\[4pt]
+ActiveGameNameRedirects=(OldGameName=\grqq KiteDemo\grqq, \\
NewGameName=\grqq /Script/SimuCopter\grqq)\\[4pt]
+ActiveGameNameRedirects=(OldGameName=\grqq /Script/KiteDemo\grqq, \\
NewGameName=\grqq /Script/SimuCopter\grqq)\\[4pt]
+ActiveGameNameRedirects=(OldGameName=\grqq GDC\_Demo\grqq, \\
NewGameName=\grqq /Script/SimuCopter\grqq)\\[4pt]
+ActiveGameNameRedirects=(OldGameName=\grqq /Script/GDC\_Demo\grqq, \\
NewGameName=\grqq /Script/SimuCopter\grqq)}


\smallskip
Dadurch passen die Namespaces wieder \QuoteIndirectNoPage{UE4Cppmigrate1, 
UE4Cppmigrate2}.

\medskip
%\begin{sloppypar}
{\raggedright
Anschließend muss der Inhalt von \texttt{GDC\_""Demo""Game""Mode.cpp} und 
\texttt{GDC\_""Demo""Game""Mode.h} in \texttt{Simu""Copter""Game""Mode.cpp} 
und \texttt{Simu""Copter""Game""Mode.h} kopiert werden. In allen C++-Dateien 
müssen die \texttt{\#includes} auf das neue Projekt geändert werden 
(\texttt{Simu""Copter.h} anstatt \texttt{GDC\_Demo.h}). Die nun überflüssigen 
\texttt{\#includes} von z.B. \texttt{Crowd""Test""AI""Controller.h} und der 
entsprechende Code müssen gelöscht werden. Die Minimap im \ac{UI} und die 
meisten der Inputs in \texttt{Config/Default""Input.ini} können ebenfalls 
gelöscht werden.
\par}
%\end{sloppypar}

Nun sollte in dem sonst leeren Projekt die Multicopter-Steuerung lauffähig 
sein.